---
slug: haabersti
group: linnaosad
---

## Haabersti

Haabersti on mitmekesise asustuse ning pika mere- ja järverannaga linnaosa, mis on teiste linnaosadega ühendatud kiire ühistranspordiga, vähendamaks autostumist. Linnaosas säilitatakse rohelust, mis muudetakse elanikele ratta- ja jalgteede abil kättesaadavamaks. Väike-Õismäe hoovid on peaaegu autovabad, isiklikud mootorsõidukid pargitakse kodulähedastesse parkimismajadesse. Aedadega asumid on rohelised, seal on meeldiv jalutada ja rattaga liigelda. Asumites asuvad kogukonnakeskused ja tihedamates asumites ka piirkonnakeskused teenustega. Haabersti mererand on ligipääsetav ja meeleolukas.

**Pindala:** 22,32 km²  
**Elanike arv:** 46 620 (2019), 54 411 (2035)  
**Asustustihedus:** 2089 el/km², 2438 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 2194 (2019)  
**Õpilaste arv:** 4064 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengustrateegia rakenduskavas, lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
